# Стартовый шаблон для фронтенда

## Установка и настройка

Форкаем к себе и переименовываем репозиторий

Устанавливаем зависимости

    npm i

Настройки в `gulpfile.js`:

* `libCSS` - библиотеки CSS отсюда собираются в vendor.css
* `libJS` - библиотеки JS отсюда собираются в vendor.js
* `platform` - какие браузеры будет поддерживать CSS
* `useGrid` - включить ли поддержку гридов в ИЕ 10-11, Edge <= 16
* `isOneJS` - собирать ли весь JS в один файл

## Структура

### Папки

* `src` - исходный код, все правки вносим здесь
* `dev` - сюда собирается проект в процессе разработки
* `prod` - сюда собирается готовый минифицированный проект

### Компоненты

В папке `src` можно разбить проект на компоненты.

* Js из компонентов собирается в общий `app.js`,
* Less из компонентов нужно руками подключать в общем `app.less`,
* Html из компонентов нужно руками подключать в нужные `*.html`, остальные HTML файлы копируются с учетом структуры, игнорируются HTML из папок assets и components. Все тексты в HTML пропускаются через типограф.
* Картинки копируются в `/assets/img/название_компонента/*.( jpg | png | gif | svg )`

## Задачи

Основные задачи:

* `CLEAN` - полная очистка папок `dev` и `prod`
* `DEV` - запуск разработки, собираются стили с картами кода, скрипты, библиотеки, HTML; оптимизируются картинки. Весь рабочий код копируется в папку `dev`. Открывается окно браузера с проектом, все изменения в стилях, скриптах и HTML отслеживаются и обновляются в реальном времени.
* `PROD` - сборка готового проекта. Собираются и минифицируются все стили и скрипты, оптимизируются картинки, собирается HTML. Готовый код копируется в папку `prod` и заливается по FTP на хостинг.
* `CHECK` - проверка кода. Стили и скрипты проверяются на качество кода и ошибки, HTML проверяется на доступность.
